有無人分享下歐洲、亞洲旅遊騙案/劫案/偷竊事件

上網搵過下資料發覺啲大陸行騙手法國際化咁款 希望大家分享下等其他人唔好中伏

旅遊騙案 強行攝鏡逼你畀錢！歐洲街頭「藝人」明屈實錄

採訪時間是去年12月，正是聖誕前，整個倫敦都洋溢節日氣氛。我跟攝影師到大笨鐘拍攝，攝影師負責到不同角度拍硬照，而我則拍影片，所以當時我只是單身一人，留在旅客聚集的橋上。我用自拍棍加相機「反Mon」影自己和Big Ben，當我再準備影多個Shot，Roll機向鏡頭Say Hi之際，有兩個打扮到好像「史力加」及「Charlie Chaplin」的「藝人」攝鏡，她們笑得好開心，又對鏡頭講「Merry Christmas」、「Hi」。

當時我覺得她們在玩，外國人Make Fun好熱情，就一齊向鏡頭Say Hi多兩下，之後她們隨即打開手掌，並指住手上的銀紙，講了一大堆外語（好似法文），我當然搖頭 Say No。

她們見我一個女仔，就擋我去路，其中一個更加重語氣，嘰嘰喳喳咁發炮，我都有一刻想過畀少少散銀打發。但好彩，我扮冷靜的再說一句「NO, I said NOOOOOO!!!!!!!」她們就轉身離開，零秒變臉笑笑口「攔截」其他人。嘩光天化日！！！重點是，她們沒有問過我肯不肯，直接攝入鏡，為何要逼我畀錢，即是明屈！

同類個案 曾經上報

事後搜索舊聞，發現2014年英國報章已有相關報導，雖然騙徒造型不同，但手法相近，報章甚至金髮卧底記者Chris測試直擊受騙過程，雖然報導中引述英國警方消息說已經偵破相關集團，但由於行騙招數成本極低，當時已講到明難免死灰復燃！似乎當地政府手擊騙徒不力，遊客只能自求多福！

網友回應：「成個歐洲都係！」

其實在歐美各地，街頭騙案呃旅客時不時發生。除了「攝鏡黨」，巴黎亦有「手繩黨」，直接拉著遊人的手戴上手繩屈錢；「白鴿黨」則迫你買飼料，Bad！

北市強賣愛心筆現象再起 西門町、世貿逮打工少年

高姓少年表示，因為暑假來臨他想找打工機會，日前他曾遭推銷愛心商品並接受召募加入販售集團，打工方式為每天上午前往台北火車站領取商品，聽從上線指示前往特定地區販售，每件商品售價199元，每販售1件，可從中獲利50元，他坦承因為擔心警方查緝，集團昨天只派他1人到西門町強攬販售。

至於世貿展覽館，同樣也是想在暑假打工的曾姓男子（18歲）、林姓男子（20歲）分別以愛心明信片、愛心筆名義，以高單價強迫路人購買，經警方蒐證後也依違反社會秩序維護法查辦。

警方指出，曾男來自高雄，今年剛從私立高商畢業，由於沒有一技之長，想利用暑假期間賺取零用錢，因此北上從事推銷販售愛心明信片，每張明信片售價50元，他專門找尋落單青少年或學生為推銷對象，一旦有人願意停下腳步，就利用「拖」字訣不斷遊說，若買家已答應購買，就再進一步以身上「沒有零錢可找」或以「紙鈔換零錢」方式強迫他人追加購買，他被帶進警局時坦承都是以學校募款名義強賣明信片。

另外林姓男子則以打工名義強賣愛心筆，每組筆共2支，他竟向年僅16歲的學生買家告知，「愛心價格」是千元大鈔1張，被害學生驚嚇之餘聽從指示要從皮夾拿取現金時，林男竟遊說被害學生追加以5組筆2千元成交，全案經警方盤查詢問，雖然林男辯稱沒有以強迫、假借愛心名義等不法手段買賣，但被害學生指證歷歷，全案仍依違反社會秩序維護法介入調查。

歐洲 自駕遊 婚攝 | 港人意大利遇「扑車黨」偷行李! 向領事館、警方求助不果

巴黎出發自駕遊 比薩城外泊車遭劫

讀者 Maggie 與男友都是新西蘭留學港人，二人計劃今年畢業後結婚，因此節衣縮食，籌備歐洲跨國 pre wedding，全程二十多天的旅程，先由法國巴黎租車，然後自駕到德國、瑞士、奧地利、意大利；中途二人曾於羅馬泊車，飛到希臘遊玩，回羅馬後再繼續自駕到比薩（Pisa）酒店下榻。

意大利警察極速結案 無視目擊證人

「我們發現行李被盜後，立刻致電給意大利警局報案，但對方表示不懂英文便掛掉電話。」Maggie與男友惟有向懂得英文的途人求助，託他們幫忙打電話翻譯，但當地人打電話至警局後，當地警察卻要求二人親身到警署報案。因為要留守案發現場，男友便先前往警署，剩下Maggie一人看守車輛。

小孩目擊案發過程 意國警方無視證人

她男朋友在 2 小時後回來，卻指警署的警察只是給他填寫了報案紙，就說要 「close file」！

由於案發現場樓上的小孩一直向她呼叫，Maggie好奇之下上門一問，發現原來兩個小孩看見了案發經過！剛剛一直叫喊其實就是想告訴那班警察，但卻不被理會！兩位小孩的媽媽碰巧會說英語，她不但陪伴 Maggie 前往警署，翌日更幫兩位小孩請假，帶他們一起去落口供。

失兩套婚紗、父親遺物 保險拒賠償車內貴重物品

事主 Maggie 在事件中不但遺失所有個人物品、首飾、電腦、相機、GoPro 等等，賊人亦偷走了她男朋友在旅程中新買的戒指及兩套婚紗，一套是Maggie買的，另一套更是她兼職店舖的老闆娘借給她的。

不過去意大利一啲安全意識都無真係好戇鳩

而家係意大利
前幾日係羅馬西班牙廣場，有鬼佬撩我傾計
傾2句之後佢拎條繩出來話This is good luck for you
我即刻No no no ，就頭也不回閃人了

簽名黨 手繩黨歐洲景點通街都係
一律唔好理唔好回應佢地

有次我係巴黎羅浮宮附近個花園池邊， 見到一班阿叉後生女叫人簽名。

當時我獨自企池邊，隔咗陣，班阿叉以包圍之勢行埋來，叫我簽名。我搖頭話no, 佢地就迫埋來，好似唔簽就推我落池咁。

我好冷靜係褲袋拎把刀出來，卡一聲刀刃推到最長。班阿叉女即刻驚到掉頭走。

米蘭見過有派手繩 但我伸手冇事
德國科隆都有派玫瑰 再屈你捐錢

翌日，我獨自上巴黎聖心堂，落山條路勁多黑人手繩黨。我落山前先觀察班黑人，佢地狼死到捉住人隻手臂迫人俾錢，條防線好似美式足球咁攔住條路。雖然我識惡魔蝙蝠幽靈，但我驚班黑人用月步跑法追9我。

我諗咗陣，係褲袋到拎部電話，係通話到禁咗報警個號碼，但冇打通。行過條防線時我show個報警號碼俾班黑人睇，好似通行令牌咁。

我即刻變咗摩西分紅（黑？）海，黑人即刻讓路，我同其他遊客都安全落山。

有次單機倫敦過萬聖節，我冇化妝，但買咗個南瓜糖盒，坐係廣場諗住派俾細路。派派下，3個化妝白面公主服小蘿莉，拎住個糖桶行埋我到。雖然佢地化哂妝，但我睇得出佢地係阿叉的後裔。

我唔歧視阿叉，咁我諗住照派糖俾佢地。點知班叉蘿原來係來攞錢，成個糖桶都係銀仔嘅聲。

望住充滿錢腥味嘅叉蘿，我側過塊臉伸出個頭，左手指下自己塊面，暗示要佢地錫我一下，右手係褲袋拎個銀包出來。

之後叉蘿們個咀輕輕咁掂下我塊面，我好冷靜咁每人各俾一粒糖，叉蘿即刻嬲到轉身走。

利申：雖然呢次歐遊係我做騙徒，但我純粹想俾個教訓班蘿莉，希望唔會俾fbi拉。要拉就拉真騙徒

其實連我地地頭都係咁

話說琴日同阿妹去屯門V city uniqlo 買衫 大家分開左行。無啦啦有個操國語既大陸女人行埋黎指住我手上既長袖衫問我覺得買v領定圓領好 因為佢都想買件 開頭都係答佢話你自己鐘意 我買黎訓覺咋喎 跟住佢不停問你覺得呢 我已經唔想理佢 佢見我睇緊襯衫 又話呢件我都有喎 跟住又話叫我幫佢睇下佢買咩色外套 跟手拉左我去外套區域 嗰下我已經心知不秒 即係轉身走 即刻搵一搵手袋入面既電話 點知搵唔到 嗰下我真係心離一離今次仆街了 諗住睇下搵唔搵得返個女人 返轉頭行左兩步見到佢 由於嗰下好心急搵返個電話 我勁惡咁問佢我部電話呢 佢笑笑口話 你唔見左電話咩 你要不要搜我身 好彩呢個時候我阿妹出現左話我部電話放左起佢度

大家可能會覺得係我太敏感又或者係冤枉左佢 但我思前想後都係覺得佢係想分散我注意力 趁我唔為意偷我電話 好彩係我俾左個電話阿妹 如果唔係都可能真係俾人偷左

利申： 早兩年留學去歐洲旅行俾人偷左兩次電話 希望大家去到邊都打醒十二分精神 保管財物

即係好似香港咁，唔好亂接野

比人撩應該即走，唔驚比人偷野?

如果黑人打鳩你屈你比錢，啲警察應該都唔會理
扮唔識英文草草了事

保險有無賠